
\subsubsection{Introduccion}

\subsubsection{Ejercicios}
\begin{itemize}
 
\item \textbf{Ejercicio 6}  Programar un tipo de tarea TaskBatch que reciba dos parametros: total cpu y
cant bloqueos. Una tarea de este tipo debera realizar cant bloqueos llamadas bloqueantes, en
momentos elegidos pseudoaleatoriamente. En cada tal ocasion, la tarea debera permanecer
bloqueada durante exactamente un (1) ciclo de reloj. El tiempo de CPU total que utilice una
tarea TaskBatch debera ser de total cpu ciclos de reloj (incluyendo el tiempo utilizado para
lanzar las llamadas bloqueantes; no ası el tiempo en que la tarea permanezca bloqueada).

\item \textbf{Ejercicio 7} Elegir al menos dos metricas diferentes, definirlas y explicar la semantica de
su definicion. Diseñar un lote de tareas TaskBatch, todas ellas con igual uso de CPU, pero
con diversas cantidades de bloqueos. Simular este lote utilizando el algoritmo SchedRR y una
variedad apropiada de valores de quantum. Mantener fijo en un (1) ciclo de reloj el costo de
cambio de contexto y dos (2) ciclos el de migracion. Deben variar la cantidad de nucleos de
procesamiento. Para cada una de las metricas elegidas, concluir cual es el valor optimo de
quantum a los efectos de dicha metrica.

\item \textbf{Ejercicio 8} Implemente un scheduler Round-Robin que no permita la migracion de procesos
entre nucleos (SchedRR2). La asignacion de CPU se debe realizar en el momento en que se produce la carga 
de un proceso (load). El nucleo correspondiente a un nuevo proceso sera aquel
con menor cantidad de procesos activos totales (RUNNING + BLOCKED + READY). Diseñe y realice un conjunto 
de experimentos que permita evaluar comparativamente las dos implementaciones de Round-Robin.

\item \textbf{Ejercicio 9} Diseñar y llevar a cabo un experimento que permita poner a prueba la ecuanimidad 
(fairness) del algoritmo SchedLottery implementado. Tener en cuenta que, debido
al factor pseudoaleatorio involucrado, cualquier corrida puntual podrıa ser arbitrariamente
injusta; sin embargo, si se repite un mismo experimento n veces y se observan los resultados acumulativos, 
tales anomalıas deberıan ir desapareciendo conforme n aumenta. En otras
palabras, interesa mostrar en base a evidencia empırica que el algoritmo implementado efectivamente tiende 
a ser totalmente ecuanime a medida que n tiende a infinito.

\item \textbf{Ejercicio 10} Los autores del artıculo sobre lottery scheduling alegan que la optimizacion de
compensation tickets es necesaria para compensar una posible falencia del algoritmo inicial-
mente propuesto en ciertos escenarios. Diseñar y llevar a cabo un experimento apropiado para
comprobar esta afirmacion (provocar un escenario donde se manifieste el problema, comparar
simulaciones ejecutadas con y sin compensation tickets y discutir los resultados obtenidos).

\end{itemize}
\subsubsection{Resultados y Conclusiones}
